# Object keys et Object values

* Ils permettent de transformer des objets en arrays.

**_EXEMPLE_**

```javascript
const hostels = {
  hotel1: {
    id: 1,
    name: 'hotel rose',
    rooms:
        {1,2,3},
  hotel2: {
       id: 3,
       name: 'hotel ocian',
       rooms:
           {1,2,3}, 
  hotel3: {
          id: 3,
          name: 'hotel ocian',
          rooms:
         {1,2,3},              
  },
```

## Object.keys

On veut récuperer les cles de l'objet hostels dans un tableau :

```javascript
const keys = Object.keys(hostels);
console.log(keys);
```
La console va renvoyer ["hotel1", "hotel2", "hotel3"]

## Object.values

Pour récuperer les values dans un tableau :

```javascript
const values = Object.values(hostels);
console.log(values);
```
La console va renvoyer les values des trois hôtels.

Si on veut transformer les rooms de l'hôtel1 (sachant que les rooms sont sous la forme d'objets) :

```javascript
const rooms = Object.values(hostels.hotel1.rooms);
console.log(rooms);
```

La console va renvoyer sous forme d'un array les rooms de l'hotel1.
